★KONAMI「上上下下左右左右BA」設計師 橋本和久 逝世

以「上上下下左右左右BA」而為玩家所知的「KONAMI秘技」，其發明者程式設計師橋本和久於昨晚逝世，目前尚未有官方與家人證實消息，來自於曾與他有工作交流的遊戲作曲家竹之內裕治，以推特帳號「TECHNOuchi 」揭露訃聞，目前許多玩家都在轉推哀悼。

「KONAMI秘技」據說是橋本和久創在開發 1985 推出的遊戲《宇宙巡航艦 グラディウス》時，為了幫助玩家通關才設計此指令。之後在《魂斗羅》系列中更是頻繁被運用讓玩家擁有 30 條命，許多 KONAMI 開發的遊戲幾乎都使用了此彩蛋指令，就連小島秀夫的《潛龍諜影》系列、《星域毀滅者》都致敬過，宛如一種遊戲文化而廣為玩家知曉。讓這個特殊指令在不同平台間使用，更會作為一些網站的彩蛋元素。

細個㩒左條式無數次

拎起手製就自動㩒

rip

有一代既沙羅曼蛇
入完係自爆

r.i.p.

細個玩魂斗羅唔用30條命根本唔夠打，有時仲要死到偷人命

呢個秘技好出名
我等證實消息再決定打唔打R.I.P.

極上沙羅曼蛇擺明玩鳩你

無記錯係要入BBXXAYAY上左

禁到閃電手
BTW RIP

FUCK KONAMI

lm

仲有D咩紅白機game 可以咁入秘技？

食屎喇K社 仆街公司